【抗暴之戰】轟港府送陳同佳到台卸責 陸委會：司法互助才准入境

去年初涉嫌在台灣殺害同行香港女友，之後逃返香港的陳同佳去信特首，表明願意到台自首。陸委會今日上午再發聲明，指港府應循司法互助處理，而台方有必要先對相關人員入境採取管制作為。陸委會說法，等於間接承認將不允許陳同佳入境台灣。台灣《聯合報》又指，陳同佳及勸說他自首的香港聖公會教省秘書長管浩鳴，目前被移民署註記管制，即2人都無法入境台灣。

陸委會聲明指出，港府不是單單送人過來，就卸責不管，同時提出，「港府欲讓陳嫌來台投案，其應承諾透過司法互助方式，提供本案在港相關事證，以利偵辦。」台方有必要先對相關人員入境採取管制措施。

陳同佳因在台灣涉殺人，去年底遭士林地檢署發出通緝。管浩鳴上周五網上向台提出申請入台，因他擁北京政協委員身份，必須到台灣駐香港辦事處親身申請，由台灣陸委會、國安單位審查，通過後才有可入境台灣。

針對陳同佳案，陸委會今天上午發表的4點聲明：

一，實現司法正義，還給被害人公道，我政府立場始終不變。法務部也曾三度表達希港府勿輕率放棄管轄權的執法立場，並呼籲雙方應即進行司法互助合作，而不是單單將人送過來，就卸責不管，只要港府提出請求，我政府會在對等、尊嚴及互惠的基礎上，積極迅速提供相關證據，配合港府後續追訴，並此無所謂放棄司法主權的問題。

二，如港府欲讓陳嫌來台投案，其應承諾透過司法互助方式，提供本案在港相關事證，以利偵辦。因此，我方有必要先對相關人員入境採取管制作為。

三，台港在2010年分別成立「策進會」及「協進會」，作為協助官方互動平台。雙方透過該平台，曾完成辦事處互設、台港航約協商等多項涉及公權力事項。目前雙方也持續以該平台互動，包括港府在提出修訂逃犯條例期間，雙方亦曾藉之溝通相關意見。

四，台港官方經由雙方認可的既有管道溝通聯繫，是很自然且有效的方式。港府有不同意見都可透過這個平台表達，我方不會設置任何障礙，本案雙方倘能展開司法合作，相信應該有助本案的順利進行，符合外界公義伸張的期待。

台灣《聯合報》

撚狗咁撚

真正stand with hongkong

你話接收就接收呀？

冇所謂 放囉
香港有幾萬隻狗係強姦殺人犯
多一個唔多

, 我估個條件係指兩國政府司法互助乜乜乜
即係變相承認台灣係國家, 同大陸對等

醒目啊今次